為中國主導嘅學術界做好準備

歐美衰落趨勢好明顯 連登仔唔好再呃自己
清北排名全球第一之前 香港學術界要做好準備 先可以係世界佔一席位

所有大學應該學中大同清華北京大學 甚至985 建立雙學位 之後人地先認你香港等同大陸水平 有開內地分校更好

學術界以後應該會跟ARWU排名體系 之後我會詳細講排名應該點玩 點做對香港有利
唔想聽唔好再睇落去 宜家左下返回鍵離開

ARWU 世界大學學術排名 宜家改名做 軟科上海排名Shanghai Ranking 2003年首次發表 主要特徵係全部指標都用客觀數據 而唔用聲譽問卷調查
分為6項指標:

校友獲獎所有大學0分 教師獲獎得中大有分 因為有諾貝爾級數教授

其他指標 五大( 三大 + CityU PU ) 差唔多

所以重點在於提升五間大學校友同教師水平

知彼知己百戰百勝 想驘人就要知點解人地升得咁快
睇番 上海排名中國榜就知上地上升秘訣

我地睇到中國嘅高等教育體系已經成熟 除左抄西方個套揀每間學校優勢學科發展 大量資金放入研究 最值得我地學習嘅係點培養自己人才

依加香港做法係用錢招兵買馬 情况唔理想 當冇錢時僱傭兵就會離開大學 減少頂級研究 到時實力一下降排名就跌 不可以持續性發展

生源質量
香港學生人數少 要提升 應該用YY Lam 嘅鯰魚效應透過引入強者 激發弱者變強
同時要全球請優質學生 唔好睇少東歐/西非國家 獎學金全免入讀大學 不過之後至少留低大學或香港3年

既然自己國家啲學府咁撚勁 點解咁多支那蝗走去外國讀書嘅？

課程
分為勞動力型同研究型
勞動力型 以學生為顧客 提供職場所需知識同技能
香港咁細 大學應該聯合起來 開統一基礎課程節省資源 補助番一齊合作開嘅新聯合課程 例如之前講過city bu可以開ppe
研究型
例如ust ire hku 6688 cuhk 精研 city great
用jupas引多D本地生入去 學生professor 一對一咁帶佢入行

科創
用經紀人制 用註冊專利整產品服務 請ceo run 間公司 純利研究發明人分10% 大學20%於番入科創基金 其他俾公司發展
大學可以幫公司申請專利 打官司 介紹人 租地俾人 舉辦活動

研究
盡量留底研究型學生係本校/香港 簽死約 初期推佢做exchange scholar 之後 訂目標升到assocate professor 因為係本地培養所以請人唔使咁貴 不過一定要俾屋佢住 免租金

內地分校
應該學科大咁同省政府傾點數 分校大陸學生同一般大陸學校學費一樣 模式學士勞動力型 碩士打後研究型

同埋應該唔止一間 不限于大灣區 可以科大分校1234 開到好似ucb ucla uc system咁

勁既business school 例如ust 可以獨立開校區 甚至開去其他國家

就業
設計課程時加埋業界 學poly咁必須intern
有開相關學科既大學組成聯盟 同大公司傾 逼佢每年預一定位俾本地生

教學
完全切割教學同研究 lecture由教師教 lab由technician教 剩返一堂比professor做enrichment lecture

開多D課程賺錢 例如2個課程好相似 咁俾邊個major佢取決於 偏向邊方面多D 滿足requirements就俾學生揀鐘意嘅major 名

咪就係啲支那蝗廢入唔到local u 得錢咪去外國

已經贏左既習總：內循環，香港死開啦，冇利用價值喇，人才如果唔黎偉大既祖國研究，就一蚊都唔比。

靠大陸資助咩得 理得UGC批唔批啫